Fg應該點同老屎忽相處

今年fg 返呢份工3個月左右，上個月公司請咗個新同事 都做咗幾年野， 一開始啊頭唔得閒叫我去同佢講解一次我地工作內容個啲，咁佢好似有哂自己個規矩咁唔係好聽我講...
有時想同佢夾啲野 佢都唔係好buy我個咁...可能見我fg咩都唔識掛
仲有有時明明係我跟開嘅 佢會攞住去做
我驚啊頭就會以為係我唔做野/我推咗俾佢做
唔知點落去 但呢份工幾好 上司又好
係咪我應該要改變一下心態 再主動啲 積極問下佢多啲呢

問咩問 唔夾咪算

咁咪會好影響工作? 因為要成日同佢夾個進度

可能佢有幾年經驗 真係會做野爽手d ，同心中有數點做 ，不論佢做野手法好定吾好 ，你要接受先

我覺得你先做好本份 ，夾野時適當時候可以請教番佢轉頭 （等佢有少少面），如果佢拎你d job來做 你就話自己fg 都想學多d野

最好大家交到心 大家先可以夾得好
你尊重佢 佢亦會尊重番你

如果佢一直都係甘 吾放你在眼內
你就真係唯有自己做好自己既工作了

好啊 唔該哂ching 始終大家都同一team我都唔想搞到咁彊
其實都想學下野 因為佢經驗都多
而且可能某程度我自己都有問題嘅 我會努力去改善下

希望過一排大家都ok啦

我覺得樓主你始終係對上司負責而唔係個同事🤔
佢咁樣搶你嘢做
你上司又唔知好輸蝕
我覺得最緊要係同上司communicate要做得好
佢做左啲咩自把自為決定最好知會你上司好啲
萬一出事都trace到邊個錯
同埋我覺得你一再讓步佢分分鐘食住個勢上
（雖然佢係你同事但你地某程度上係競爭對手）
如果溝通真係有問題
邀請埋上司一齊傾反而會壓得住佢
ummm最好都係緊要嘢先cc阿頭啦不過

咩行業

同埋佢做左幾年嘢仲同你做緊同一個位
就知佢能力上未必足夠
如果佢做嘅嘢你覺得好有問題
最好都係知會上司而唔係接受
費時連累到你都比人鬧

跣佢一獲啦

有時擔心係人地多我幾年經驗 其他同事／上司聽佢多過聽我講 我始終唔係幾識把握幾時講點樣講先好 唔想被人覺得我好似篤佢背瘠咁 搞到大家關係咁彊

media printing個行

以下建議係你地真係交吾到心既時侯，你可以做既野：

做過幾年野既人 一定有佢差/好既方面。
你試吓學下佢既好 但佢衰既就由得佢 ～
等老細慢慢知你既好 知道佢既衰
令老細信任你多過信佢既時候 ，先係你同老細篤背脊嘅時候（話佢搶你野做）。
當老細唔信任你 你講既野只係參考價值 。
邊個做到野佢自然會留個個人係身邊幫手。

但萬一佢係好做得野既人 ，老細遲早會見到同比多d野佢做。甘你就自求多福，主動啲學野做野先係上策，而吾係日日諗點督背脊。

小事可以讓
如果某個決定你諗完都覺得好唔對路
應該比多啲信心比自己
始終經驗同能力兩件事
當然同上司打好關係可以令你萬一日後同同事有意見衝突
你都可以invite你上司同佢三個當面講
當然就唔係吵交當大家討論下project個方向啦
因為你上司都有責任manage你地工作情況
冇咁俾人覺得係篤背瘠

相反
同個同事夾得好
但個leader老屎忽
搞到同對家公司/自己公司關係硬哂
正仆街嚟
同事都搵緊工去見
自己都係

明白 我都唔想成日諗點篤背脊 想office大家friendly啲 會試下學習對方好嘅地方先 過多一排如果真係相處唔到就唯有要同啊頭講下了

可能我對自己冇咩信心 呢方面我的確要好好練習 唔係好敢講有次試過提咗意見 即刻俾對方Ban返轉頭

咁你老屎忽leader知唔知因為自己咁而搞到同對家仲有自己公司關係硬哂 如果知仲特登咁做 真係好衰

搞清楚個reporting line, 佢under你 同唔under你差好遠

如果同事關係， 你只係係公司耐過佢， 而唔係年資多過去。

你上司 同全世界都知，我會反而同佢學野

同上司講

d野我同佢一齊搞，學到野之餘 又可以交到功課。

你咁早起哂槓， 蝕只係你自己

我以前fg 都怕左班友
三十幾歲做多我十年野 一定好勁啦
做左一年熟哂之後發現
因為佢地十幾年都鳩鳩下
先會同你同一個level “當然唔排除有啲係有錢仔 求其有份工返下”

所以唔洗怕佢哋
不過佢哋可能會好憎你
我女朋友廿五歲 入左條team 同個廿九歲做同事
廿九歲條友即刻起哂槓 問team leader 我條女係assistant 定同佢同級
知道同level 之後, 閪哂面